[新發現]法國男子早於去年底已染新冠病毒 感染源頭未明

【Now新聞台】法國有醫生複檢一批對流感及其他冠狀病毒測試呈陰性的肺炎病人樣本，發現一名男子早在去年12月27日感染新型冠狀病毒，比法國官方公布首宗確診病例早了接近一個月，意味病毒可能早已入侵法國。

法國在1月24日公布發現，首3宗新型冠狀病毒確診個案，其中2名患者曾到中國武漢，另一人是患者家屬。

病毒自始在法國肆虐，感染大約17萬人，是全球第五多，奪去逾25000人性命。

病毒到底是何時傳入法國有新發現。

巴黎以北的阿維塞納醫院複檢去年12月及今年1月入院的24名有肺炎，但對流感及其他冠狀病毒測試呈陰性的病人樣本。

結果發現，一名42歲男病人在12月27日所留的樣本，對新冠病毒測試呈陽性，比法國政府公布的首批確診個案早了接近一個月。

醫院深切治療部醫生科昂說，已反覆測試核實無誤，男病人對自己原來感染新冠病毒，感到非常意外，百思不得其解是如何感染。

男病人病發前數月也沒有出國，唯一可能感染的線索是，他的妻子在超級市場壽司檔工作，同事有來自中國的，不知道他們有否曾返回中國，但妻子當時無染病。

男病人病了15天，傳染了2名孩子，3人均已康復。

科昂醫生指那名男子，可能才是法國的「零號病人」，但也有可能去年底法國已有隱形病人，病毒早已無聲無息地傳播，男病人妻子也未必真的沒染病，只是沒有病徵。

弄清楚病毒何時及如何傳入，對流行病學研究非常重要。科昂已知會國家衞生部門跟進調查，也希望其他醫院複檢早前呼吸道感染病人的樣本，可能會再有新發現。

叫過支那雞?

武漢十一月已經爆緊
嗰時香港郵政寄唔到急件去武漢

武漢嘅人傳去法國都無話唔可能

仲有香港舊年有人已經search 武漢 沙士

嗰時都未係主流傳媒有任何風聲